<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Integrantes on Showcase</title><link>https://judelgadoc.github.io/visualcomputing/posts/</link><description>Recent content in Integrantes on Showcase</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://judelgadoc.github.io/visualcomputing/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Daniel Armando Zúñiga Espinosa</title><link>https://judelgadoc.github.io/visualcomputing/posts/member03/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://judelgadoc.github.io/visualcomputing/posts/member03/</guid><description>Sobre mí # Tengo muchos intereses, entren los que puedo destacar el aprender constantemente cosas nuevas, relacionadas con el mundo de la programación y la tecnología, no obstante, como el ser integral que me considero, poseo un interés particular por las ciencias humanas, política, filosofía y las artes. Soy bastante friki y me encanta la cultura pop y a lo que yo llamo visiones artísticas actuales. Como seres visuales, la imagen es la forma de entendimiento más fuerte que tenemos, por lo que este curso es de mi especial atención.</description></item><item><title>Juan Pablo Delgado Cárcamo</title><link>https://judelgadoc.github.io/visualcomputing/posts/member01/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://judelgadoc.github.io/visualcomputing/posts/member01/</guid><description>Sobre el curso # Estudio Ingenieria de Sistemas y Computación, respecto al curso me interesa aprender desde un punto de vista más teórico lo que significa la Computación Visual. Como cualquier persona, aprecio mucho la enseñanza por medio de la práctica, pero soy una persona que no se aburre con las explicaciones teóricas y les saco mucho provecho.
Mi interés en cuanto a la computación va encaminado en la infraestructura computacional, en particular las redes de telecomunicaciones y qué impacto podrían tener los campos de investigación de moda actualmente, como IA o Computación cuántica, en esta área.</description></item><item><title>Kevin Jair Gonzalez Sánchez</title><link>https://judelgadoc.github.io/visualcomputing/posts/member02/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://judelgadoc.github.io/visualcomputing/posts/member02/</guid><description> Sobre mí #</description></item></channel></rss>